調查：37.8%小學生過去一年曾遇校園欺凌 14.3%被打 4.8%欲尋死

小學生校園欺凌個案不容忽視。一項調查發現，37.8%學童曾於過去一年遭遇同輩欺凌，14.3%受訪者試過被拳打腳踢、19.8%曾遭杯葛排擠。不過，19%學童遇欺凌時會不知所措，亦有10.4%及4.8%受訪者因而抗拒上學及萌生自殺念頭。

有專家表示，不少家長或輕視事件，建議父母冷靜處理，亦切忌武斷，宜有商有量解決僵局。

約8%平均一個月遇過5次或以上

獅子山青年商會聯同香港家庭調解協會，於今年2月至4月期間，成功在全港各區抽樣訪問604名小一至小六學生，調查結果顯示，37.8%受訪者表示過去一年曾遇欺凌事件，當中8.1％學童更平均一個月遇過5次或以上。

欺凌形式方面，43%受訪學童表示曾被起花名，亦不乏身體接觸及言語欺凌，近24%學童表示曾被人故意推撞或用腳絆倒；14.3％受訪者則表示在過去一年曾經被人拳打腳踢；另亦有26.9%受訪者曾遭遇言語欺凌。

社交欺凌亦見嚴重，22.5%學童曾在過去一年被人散播謠言、另19.8%曾被杯葛。

一成受欺凌者抗拒上學

遭遇校園欺凌時，31.3%受訪小學生表示感到憤怒，10.4%因而抗拒上學，亦有4.8％受訪者萌生自殺念頭。調查又顯示，19%學童表明不知如何應對，12.4%則坦言曾向人求助但問題未見改善。

家庭調解協會：家長要冷靜、忌武斷行事

家庭調解協會總幹事梁淑瑜表示，凡重覆地遭受一個或多個學生的負面及惡意對待，已可被視為欺凌行為，當中最常見包括推撞及拳打腳踢等身體接觸，又或起別名及出言恐嚇等言語傷害；亦有散播謠言等社交欺凌。

她續指，中心以往接觸過不少欺凌個案，有家長曾不當處理及輕視事件，甚至覺得是欺凌者自身有問題。

梁淑瑜建議，如子女遇欺凌事件，家長首要冷靜，切忌武斷，宜切身處地解對方感受，再鼓勵雙方調解，學習有商有量處理僵局。

諗返我中學都叫好彩雖然啲格串柒柒又中二病, 一條毒撚又唔係叻走去睇唔起班MK, 喺屬會搞到被人排, 但都喺自己班識到朋友

有時唔知點幫, 因為有啲細路遲熟, 有啲細路早熟, 早熟嗰啲會嫌遲熟嗰啲聽大人話嘅係傻仔, 同埋又好興笑人樣衰同低B, 話咁樣只係話吓, 有啲心理質素強啲會反擊, 笑返人轉頭, 有啲就真係硬食哂。有時有啲細路遲熟, 又會喺班度做乖仔搏班教師注意到連教師都覺得煩, 當個教師都公開笑佢, 其他學生都會加入。

唔識用拳頭建立自己威信嘅小朋友應該被淘汰

其實中小學真係好多打交case

有咩咁奇 香港校園欺凌比率世界第一

中學呢

香港人....真係好邪惡

希望有人快啲出嚟表態搞對抗，如果唔係將來自己嘅仔女不幸中招嗰陣唔好喊

其實有學返既圬方就係有呢d野嫁啦
有d人天性就係咁撚仆街
又有d人係父母仆街,係屋企俾人打完
咪返學打d唔夠打自己既人囉
最慘係果d屋企又俾人打
又天生體質差返學都俾人打果d
姐係我咁
計我話最好一家一社工,一校一警長
一層一警察,全部睇撚到實哂

其實好多時班教師嘅態度都會影響到學生會唔會被蝦同排斥

想死既肯定只止4.8

咁多支那人生一堆又唔教 梗係多欺凌啦
以前間小學好似都收左兩個弱智成日比人欺凌
兩個應該都似係中度弱智
中度弱智根本完全跟唔上教學的進度
一個純粹係傻傻地好和平
另一個痴痴地線成日周圍屌人老母
前者比人恰都會有同學出面幫佢
後者比人恰真係完全冇人理
成日都搞到佢好激動要老師用武力捉住佢先解決到
真係唔明父母點解要送佢地去正常學校讀書

被人嗌兩下死肥仔算唔算欺凌?